口罩工廠 懷疑違反城規會規劃大綱圖所列地段用途

Mask Factory 懷疑違反城規會規劃大綱圖所列地段用途

Mask Factory 位於地段編號DD 125 lot 167, 168, 169, 177, 181RP

假設生產口罩之工廠設於以上地段

該等地段於規劃大綱圖列為「其他指定用途(環保運輸服務停泊及營運設施)」

按大綱圖index，第一、二欄核准用途並無工業/工廠一項，若要於該地段進行工業運作，需向城規會出作更變用途申請，一般需時甚久，除非該地段於很久以前（起碼上年之前）已就用途更變作出申請，否則有機會違反城規會所定立的地段用途

另最好有手足近mapping office既去 check lot index plan確認lot的對應地點，因現時直接係outline zoning plan check有機會出錯地方

Land lease 都可以睇睇

推